
\chapter{Annexes}


\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics{mironset.png}
\caption{Exemple de présentation d'un descripteur proposé par Mirtoolbox. (Issu de \citetaposp{Lartillot2013}{p. 87})}
\label{mironset}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics{overviewmatimbre.png}
\caption{Liste des descripteurs acoustiques calculables grâce à Mirtoolbox. (Issu de \citetaposp{Barthet2008a}{p. 2})}
\label{overviewmatimbre}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.90]{overviewmir.png}
\caption{Liste des descripteurs acoustiques calculables grâce à Mirtoolbox. (Issu de \citetaposp{Lartillot2013}{p. 10})}
\label{overviewmir}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.55]{spectrefunc.png}
\caption{Code de la fonction spectre}
\label{spectrefunc}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics{onsetfunc.png}
\caption{Code de la fonction onset}
\label{onsetfunc}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{attaquenote.png}
\caption{Résultats des temps d'attaque obtenus le long du clavier. L'axe des abscisses est le numéro des touches (sera mis en note dans une prochaine version) le long du clavier, l'axe des ordonnées le temps d'attaque en secondes.}
\label{attaquenote}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{tpschute.png}
\caption{Résultats des temps de chute obtenus le long du clavier. L'axe des abscisses est le numéro des touches (sera mis en note dans une prochaine version) le long du clavier, l'axe des ordonnées le temps de chute en secondes.}
\label{tpschute}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{inharmclav2.png}
\caption{Inharmonicités de claviers pré-1800 le long du clavier. L'axe des abscisses est le numéro des touches (sera mis en note dans une prochaine version) le long du clavier, l'axe des ordonnées l'inharmonicité calculée.}
\label{inharmclav2}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{inharmclav.png}
\caption{Inharmonicités de claviers post-1900 le long du clavier. L'axe des abscisses est le numéro des touches (sera mis en note dans une prochaine version) le long du clavier, l'axe des ordonnées l'inharmonicité calculée.}
\label{inharmclav}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.45]{brillanceclav.png}
\caption{Brillance de claviers pré-1800 le long du clavier. L'axe des abscisses est le numéro des touches (sera mis en note dans une prochaine version) le long du clavier, l'axe des ordonnées la brillance calculée.}
\label{brillanceclav}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.45]{brillclav.png}
\caption{Brillance de claviers post-1900 le long du clavier. L'axe des abscisses est le numéro des touches (sera mis en note dans une prochaine version) le long du clavier, l'axe des ordonnées la brillance calculée.}
\label{brillclav}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.45]{ratioscordespince.png}
\caption{Estimation des ratios longueur de corde/distance au point de pinçage le long du clavier. L'axe des abscisses est le numéro des touches (sera mis en note dans une prochaine version) le long du clavier}
\label{ratioscordespince}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{pitchclav.png}
\caption{Ratios des points de frappe du marteau sur la longueur des cordes pour un piano Pleyel 1837, un Pleyel 1838 et un piano Erard 1853 relevé par Winter (Issu de \citetp{Winter1988a}{287}).}
\label{pitchclav}
\end{center}
\end{figure}

